<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DionCodes</title>
    <link>https://dionarya6661.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content on DionCodes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-ID</language>
    <copyright>Made By Dion Arya Pamungkas Using Hugo</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Sep 2017 00:42:57 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dionarya6661.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Review Film Hacker 2016</title>
      <link>https://dionarya6661.github.io/blog/post/review-film-hacker-2016/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 00:42:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dionarya6661.github.io/blog/post/review-film-hacker-2016/</guid>
      <description>Oke pada kali gue akan membahas film Hacker (2016), film ini merupakan film keluaran tahun 2016 dan yang lebih istimewa lagi film ini diperankan oleh Callan McAuliffe sebagai Alex (pemeran utama), bagi yang belum tau siapa itu Callan McAuliffe, dia juga pernah bermain di film I am Number 4,
Callan McAuliffe
Sinopsis Alex adalah seorang imigran asal Ukrania yang mendukung hidup orang tuanya dengan melakukan sejumlah pekerjaan ilegal di internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengalaman Menjadi Murid Di SMK Negeri 2 Cikarang Barat</title>
      <link>https://dionarya6661.github.io/blog/post/pengalaman-bersekolah-di-smk-negeri-2-cikarang-barat/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 22:06:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dionarya6661.github.io/blog/post/pengalaman-bersekolah-di-smk-negeri-2-cikarang-barat/</guid>
      <description>Peringatan Sebentar  Mungkin sebelumnya saya ingin menyampaikan bahwa di artikel kali ini saya akan mengubah kata &amp;ldquo;Saya&amp;rdquo; manjadi gua/gue, mungkin agak tidak sopan sedikit tapi karena artikel ini isi nya tentang pengalaman jadi kali ini saya akan menggunakan kata gua, sejujur nya sangat tidak nyaman menggunakan kata &amp;ldquo;gua/gue&amp;rdquo;, karena sebelumnya saya lebih suka dan nyaman menulis artikel blog dengan menggunakan kata saya. Oke terimakasih atas perhatiannya silahakan dibaca lebih lanjut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mencoba Blog Dengan Hugo</title>
      <link>https://dionarya6661.github.io/blog/post/mencoba-blog-dengan-hugo/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 17:18:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dionarya6661.github.io/blog/post/mencoba-blog-dengan-hugo/</guid>
      <description>Blooging merupakan kegiatan yang sangat gemari pada waktu smp dulu, bahkan sampai sekarang saya masih menggemari kegiatan ini, bagi saya menulis di blog sangat menyenangkan awal saya kenal dengan dunia blogging pada waktu saya masih duduk di kelas 2 SMP, Awal nya saya hanya memakai sebuah platform blog yang ramah dengan handphone yaitu mywapblog, Saya ingat pada awal saya nge-blog dulu saya bukan lah seorang yang pintar menulis akan tetapi lama-kelamaan saya akhir nya bisa juga menyusun kata - kata, Ya walaupun kata - katanya tidak begitu rapih, sehabis blogging di mywapblog saya pun pindah ke platform Blogger, di platform blogger ini penuh dengan kenang - kenangan mulai dari rajin nya saya update postingan atau konten blog hingga akhirnya bisa membuat template sendiri, di platform buatan google saya membuat lebih dari 20 blog karena tergila - gila dunia blog, dan hal hasil satu pun tidak ter-urus hahahaha :D :D , hingga akhir nya saya berhasil mengurus satu blog yang memmiliki lumayan banyak pengunjung dan bisa menghasilkan pundi - pundi rupiah yang lumayan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>